外務省稱日本人因武漢新冠肺炎疫情在多國遭遇歧視

日本外務省在18日的眾院外務委員會會議上就新型冠狀病毒疫情透露，日本人在德國、印度尼西亞等多個國家遭遇歧視。外相茂木敏充表示：“從保護日僑的觀點出發，這也是極為重要的問題。”

在會議上，外務省領事局長水島光一介紹稱：“在部分國家出現了對日本人的歧視性對待。”作為具體例子，他提及在德國觀看足球比賽的日本遊客被趕出賽場一事。茂木指出，日本人在印尼遭遇歧視性言行。

關於在德國和印尼發生的問題，外務省表示已向對方國家政府和相關團體“要求防止再次發生”（茂木語）。

你日本自己都歧視自己啦

同美國做完個one two 撞牆
日本接應唔知有咩動作呢

你繼續奶共咪當你係發源地囉